Este é um estudo de viabilidade técnica, visando a homologação de uma emissora de radiodifusão sonora em frequência modulada, no
município de São Pedro de Alcântara. O canal utilizado está disponível no Plano Básico de Distribuição de Canais de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada (PBFM).
No decorrer deste projeto atendemos as exigências, dentro do escopo didático, cabíveis ao canal 218, classe C, que resultaria na aprovação e liberação do seu uso pela
 Agência Nacional de Telecomunicações, a ANATEL.

Para que uma emissora de rádio seja liberada pela ANATEL para o 
início a sua transmissão sonora no local, é necessário comprovar que as especificações técnicas desta emissora
estão respeitando a regulamentação apresentada na Resolução n° 67, de 12 de novembro de 1998, e suas atualizações.
Esta resolução exige que, para liberar a ativação emissora, ela deva atender à vários requisitos técnicos, prezando pela qualidade 
do sinal e evitando interferências entre os canais. Parte desses requisitos são diretamente relacionados ao canal e a qual classe 
ela está inserida no PBFM, organizado e gerenciado também pela ANATEL.

A Resolução apresenta, dentre outras informações que dão auxilio ao projetista, um roteiro para a elaboração de estudos técnicos. É este
roteiro que foi seguido durante o desenvolvimento deste estudo, buscando os resultados utilizando também a Recomendação UIT-R p.1546-1, que traz
modelos de previsão de cobertura ponto-área, e é adotada no lugar das curvas de nível de campo anteriormente recomendadas pela resolução.

Ao final deste estudo é apresentado todos os resultados, definições e especificações técnicas necessárias que comprovariam a viabilidade
técnica desta emissora perante as exigências impostas pela ANATEL.
\vspace{1cm}

PALAVRAS-CHAVES: radiodifusão; emissora FM; Resolução n° 67; radiotransmissão; ANATEL.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Modelo para escrever TCCs, dissertações e teses utilizando LaTeX, ABNTeX e BibTeX
% Autor/E-Mail: Robinson Alves Lemos/contato@robinson.mat.br/robinson.a.l@bol.com.br
% Data: 19/04/2008 
% Colaboradore(s)/E-Mail(s):
% Caso queira colaborar, entre em contato pelo e-mail e informe alterações que realizou.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%